香港警察對民眾亮左輪手槍 台灣警察批不可思議：鎮暴隊規定裝備不得帶槍枝

<重貼>
反送中》港警對民眾亮左輪 台警批不可思議：鎮暴不帶槍是基本

〔記者姚岳宏／台北報導〕香港機場13日晚間發生激烈衝突，有身穿鎮暴裝的香港警察，情急下竟拔出左輪手槍指向群眾，藉此恫嚇示威者，這個舉動引發各界譁然，台灣警察看見此場景皆感不可思議，紛表示這絕對不會在台灣聚眾陳抗活動時發生。

數名不同官階的官警都說，台灣警察著「防護裝」（就是外界所稱的鎮暴裝）時，就規定個人裝備不得佩掛槍枝，除防止因雙方衝突時，混亂中槍可能走火或被搶走，也是怕現場員警情緒衝動時拔槍相向，造成更大的危害。

如員警配槍執行一般巡邏勤務時，突然接獲臨時發生的陳抗聚眾勤務，又來不及回原單位槍械室繳槍時，還會有專人去負責收槍，集中保管；連近來員警執勤時常使用的辣椒水，各縣市警局怕聚眾陳抗時出意外，也規定著員警防護裝時不得使用。

香港警員當晚在機場為遭示威者包圍的中國籍男子解圍時，一度因為被示威者襲擊而拔槍警告。之後，港警速龍小隊增援，驅散部分示威者並制服數人，這名中國籍男子才被送醫急救。
<自由時報>

根本一早想殺死你。

唔出奇, 狗隊已經敗壞到極點

你見到日日有浮屍都知咩事啦

強國咪又係咁？

帶槍就係武警

魚蛋嗰陣佢哋係冇帶槍㗎嘛班速龍我記得係， 三個月前嗰陣先帶返咋嘛

中國民警好似好多都無槍

14定16年果陣講過低級狗係群眾活動唔應該有槍

毅進仔協會話出魔法會開實彈，宜家班黑警都開始舉真槍，遲早開埋射人

prepare for unforseen consequences

致台灣朋友，一國兩制就是這樣子的喔！

呢d就係用黎做國際文宣既材料

但如果拎黎同狗講道理
結果就好似走入去動物園同d馬騮講道理一樣
激氣既只會係自己

所以唔該出去嘅手足見有落單狗真係唔好手軟，唔係真係一槍打死人都似

台灣拉左人係搵巴士車去鐵路站放人

因為佢地唔係警察,係服務港共政府既私兵

屌 民主國家就係咁

10月1日 全港路祭習近平

解散重組警隊
重新檢討警政

有冇諗過從一開始班狗既目的唔係鎮壓而家屠殺

一射死就變烏克蘭

係

一有事就出武警

好想睇搶槍事件發生
到時休班狗同狗宿舍一定人心惶惶

香港警隊

6月定唔知幾時監警會出嚟行做show嘅時候都講過

台灣唔係殖民地黎喎，係經歷過一段日治時期囉

612之後不可思議已經是新常態

近期活動有點失焦 請全力煲大Chinazi 副線警暴

推

用返你個邏輯
香港個契哥咪仆街陷家剷囉
點撚樣對自己市民

仲衰撚過台灣

又一見證獅子山精神

全世界文明國家防暴警都唔配槍架啦

放煙花嗰時冇

6月9乜都未開始嗰時，係維園起步已經見隻隻狗都有配槍

因為佢地係港共黑警

新屋死咁多個
變左烏克蘭未？

因為佢哋唔係想驅散

民主社會與極權國家分別
我諗唔止台灣係咁

咁計落就要屌港英政府啦

個陣蝗家警察都開槍殺唔少暴徒

你話對家有機會有槍 帶槍合理 普通民眾激烈示威 何來會有槍

正苦就係等緊有低級狗忍唔住手嘛

傻鳩有無讀過歷史

原來係垃圾五毛狗

香港97前都有規定, 97後就唔知, 97前就算帶都唔可以多過3飛子彈

香港d警犬好撚矜貴架
又買新裝備，休班狗又可以帶警棍
ot爆左？唔緊要，幫你無限加ot上限
乜撚野垃圾政府係警犬矜貴過市民

烏克蘭定克什米爾都未知

軍政府做嘢唔到其他國家指手劃腳

咁歐洲美國係咪都一樣

雨革果陣唔係講過處理大型公眾遊行既時候唔俾佩槍？

十幾年前世貿韓農事件，已經好仆街
果時有名俾大家叫”香港之恥”

估唔到依仲仆街

死黑警

殖民既意思唔係咁解架喎，同對方買武器就當殖民地，咁大陸要當係俄羅斯殖民地喎

再推

民主國家點同我地比呢
我地前衛咁多

線已經比人開槍射，大家肯罷工罷課未?

殺人犯

台灣可唔可以禁黑警入境呀？
最多香港人一年黎多幾次大量消費啦

野蠻国家同民主國家比?
跟得強国, 香港預左咁啦

軍政府殺咗人都唔認架啦, 無民主既地方既黑警=黨衛軍

今次仲要係條畜牲專登向心口射，係無生命受威脅之下

黑警仲有乜撚咩守則可言

最記得想推辱警罪
鼠王芬話學歷低嘅警員eq低
有槍係身好危險

因為香港警察除左黑暗醜惡之外

仲好撚蠢架

班狗識規則先出奇, 推上國際啦

台灣警察啲槍有鐵鏈鏈住係身
btw 台警好波 迅速捉到紅油犯
唔㑹同鄉黑拍曬膊頭咁

利申:台港雙國籍

支那豬 中國狗😂支那豬 中國狗😂支那豬 中國狗😂支那豬 中國狗😂

驅逐中共, 時代革命

坦白講我覺得上面又會即刻同政府割蓆 我地武警唔帶槍係香港警察先帶 咁就爆囉

足以証明香港警賊要殺示威者囉

你講中左

預左係咁 但唔係容許呢樣野發生既理由